{\setstretch{1.2}
Ringraziamo Sam Guinea, relatore di questa tesi, per il continuo supporto al nostro lavoro, la grande disponibilità e la professionalità dimostrate. Grazie inoltre agli amici universitari e non per averci sostenuto nei momenti difficili durante il nostro percorso di studi.
\begin{flushright}
Luca e Marco\\[2.0\baselineskip]
\end{flushright}
Ringrazio la mia famiglia, per la continua fiducia riposta in me e per tutti i sacrifici fatti per permettermi di raggiungere questo traguardo. Grazie a Sonia, per essere sempre stata al mio fianco in questo percorso, e per avermi aiutato, sostenuto e motivato in ogni momento di difficoltà. Grazie a tutti i compagni con cui ho affrontato questi anni di università: sarebbero troppi i nomi da citare, ma sono certo che ognuno di loro saprà riconoscersi leggendo queste parole. \\
Infine grazie a Marco, con cui ho condiviso gioie e dolori di questa tesi: non avrei potuto desiderare compagno migliore.
\begin{flushright}
Luca\\[2.0\baselineskip]
\end{flushright}
Un ringraziamento speciale va alla mia famiglia che da sempre ha creduto in me e mi ha sostenuto in ogni scelta fatta, dandomi fiducia anche quando pochi l'avrebbero fatto. Grazie a Selena per avermi aiutato a superare i momenti di sconforto e le difficoltà di questi ultimi anni. Infine un grazie ai miei compagni Filippo e Tommaso per questi 5 anni di università passati assieme: affrontarli con voi è stata tutta un'altra storia. \\
Non saprei come ringraziare Luca per il lavoro svolto fianco a fianco, la passione e la determinazione dimostrate.
\begin{flushright}
Marco
\end{flushright}}